港台稱訪問世衛官員節目無任何取態亦無違香港電台約章

港台稱訪問世衛官員節目無任何取態亦無違香港電台約章
2020-04-02 HKT 18:06

商務及經濟發展局局長邱騰華認為，日前香港電台英文電視節目(The Pulse)有關訪問世界衛生組織官員的表達，有違一個中國的原則及《香港電台約章》中有關香港電台作為公共廣播機構所訂明的目的和使命。他指出，眾所周知，世界衛生組織成員國均以主權國家為單位，作為政府部門和公共廣播機構，香港電台必須對此有正確的認識，不能偏差。廣播處長作為香港電台的總編輯，必須對此負責。

香港電台發言人回應，當天播出(Pulse)的節目，主題是探討世界各地新冠肺炎疫情，以歐洲、美洲疫情最嚴重的城市為切入點，如紐約、倫敦、以至意大利北部最受影響的倫巴第大區。該集內容旨在分析各地疫情的應對及受影響的民眾感受，有各地方政府的說法，亦有世衛的回應。

當提及台灣時，節目以地方(place)來形容，本身並沒有任何取態。

香港電台審視全集內容後，認為該集節目並無違反「一國兩制」原則，亦沒有違反《香港電台約章》。

真係全香港都估你唔到
梁家榮咁有骨氣

放低返條LINK先

但港台都受緊好大壓力
大家要加油繼續支持港台

撐你

部門屌返直屬嘅爛鳩局長 直係得港台先做得到

寫信支持港台

處長

又唔係問Taiwan Country

梁家榮

其實只係講人話，係邱局長唔知跳出嚟獻醜做乜

重記得佢上台果陣成班人屌鳩佢驚佢做衰港台
點估到原來要靠佢撐住

咁真係冇違反呀嘛，問問題都唔比？

人地就咁用Taiwan

tvb 平時叫蔡英文總統都係支持台獨

皇帝唔急太監急

蔡英文只係地方官員 應該叫蔡省長

話說當年佢因爲阻唔到王征要江澤民單新聞出街所以辭職

邱騰華 祝你今晚全家中武漢肺炎死

由當初唔多睇好
變依加1個頂10個
梁處長

單野攪到ＣＨＯ出晒醜，成為國際新聞。條友唔尻嗡幾句，又會被土共屌

我地幫佢係ＴＷＩＴＴＥＲ上做名人，等單野再成為國際新聞啦

佢個仔本身已經係弱智嘅
好心唔好咁咒人

點都唔輪到佢嚟屌啦

真係好撚正
希望佢唔好比人迫害

其實應該特登攪個遊行支持港台

比世界睇下民意

支持港台！

當初真係個個都睇死佢係嚟整頓
點估到企得咁硬

Send email la!!!

悲觀d睇
宜家港台瘋狂被狙擊
係無得續牌之前既垂死掙紮

如果係上任鄧公公，跪左十世

Membership有好多種
1. Member Country
2. Associated Member (例如香港)
3. Observer (例如巴勒斯坦)
4. Project Participant (例如以前台灣嘅身份)

依加邱騰華話WHO membership等如主權國家喎
// It is common knowledge that the WHO membership is based on sovereign states. //

巴勒斯坦 香港 台灣都獨立咗啦

A

支持

多謝梁處長

大家記得勤力啲寫表揚信比港台
因為可以送子彈比佢地用

佢堅係有記者風骨

英國廣播公司（BBC）昨日也有報道今次梁家榮離職事件，引述梁家榮日前表示辭職理由是未能阻止誤報江澤民死訊的報道播出，直指播出江澤民死訊是由公司更高決策層決定。

港台全部都好有骨氣
擔心緊港台會唔會比港共換曬落嚟

推

佢唔用呢個形象同立場上任嘅話應該都上任唔到

support

差佬都得㗎，散仔王怒屌政務司司長

AO唔意外
做得都出賣良心同靈魂

當黑警冇到？屌司長都得呀

之前坐飛機同佢坐同一班
佢同另一個阿伯一齊坐econ
好似係電視都見過但係我up唔出佢叫咩名
佢勁nice完全冇架子

雖然梁生之前tvb做，但佢做港台真係做得好，證明佢個陣tvb走應該係因為袁花on9

Push

狗隔幾十級屌司長都係咁啦 濕濕碎

撐港台
撐自己人

亞視傳統 不意外

拉人封艇未

狗官問責先啦仆街

梁生不過擔心共狗用咩陰濕招對付佢

林大總統都唔記得

究竟點解港台可以企得禁硬? 唔撚驚嫁咩

港台撐住AR!!!!!

啱啱google完
原來梁家榮有份擋江甴民死訊

果次係散仔協會呢啲員工組織出信屌 今次係港台用部門嘅官方名義公開出聲屌 兩樣嘢黎架 班狗惡極都唔撚敢用部門官方名義向上屌啦

你話唔係為理念係可以為乜

港台邊使續牌。

林大總統只係用員工代表嘅身份去屌 今次港台係用部門官方身份去屌 用狗嘅例子就係公共關係科出新聞稿屌柒廢人宗 咁都唔識分!?

梁家榮學左對家野 🤣

袁花資歷低過佢。袁花一上冇可能唔走啦。

同埋問membership 又唔係問係咪主權國

梁家榮真手足黎

大家一齊send email去商經局同廣播處長支持Rthk

樓主請pin

推 支持屬於香港人嘅香港電台

講得好

寫email撐港台

改下個內容唔好一式一樣

快啲上Twitter煲大單野佢，
呢單野好多外媒都有傳
比外國睇到WTO 嘅真面目

梁處長

推呀 頂住呀港台

撐港台邱狗食撚屎啦

大家要email 表揚港台真係有用㗎

絕對值得g持

hero

推上國際
支持港台
讚揚節目
你我有責

其實個記者真係冇問題 佢又冇質問who點解唔俾台灣入 係條友自己on9 cut線

你當林大總統死左呀
佢日日都屌林奠 教返佢做野 仲威

有咁既上司 港台員工一定好幸福

香港最高層就係俾班垃圾黎管
淨係識打壓異見同奶共
港台今鋪

支持港台

//世界衛生組織成員國均以主權國家為單位//
//準會員國
是指不具備主權和外交權的殖民地可以由負責其外交事務的會員國申請，成為它的副會員。二個準會員國，分別是波多黎各及托克勞群島。//
Wiki都唔睇既官

港台好波

真正中立代表民意

當無任何取態，在某些人眼中，已變成一種取態

「他指出，眾所周知，世界衛生組織成員國均以主權國家為單位」

香港獨立

港台頂住啊

推
可以的話內容同標題自己改

留名

港台要撐住吖

屌你老母啊邱騰華

道理喺邊度，係人都知啦

局長一定無睇沈旭暉最新果條片 講解世衛既概念

RTHK好嘢有風骨，政府奸佞小人即時現形

根本全部官都唔識政治
行政機械人黎

姓關叫家榮個隻狗死左全家未

啱啱又有post咗，好高質

亞視啲藝員都特別黃

條垃圾邱狗恨做特首恨到傻撚咗，之前有好幾單嘢根本同佢冇關，但係總係要走出來吠根本同柒婆一擔擔

已send

push

支持港台
支持處長！

遲早

聽細良講都退休年紀，無謂失節

佢一個ao都唔頂得幾耐，咁多大粒搞港台

港台頂住呀

錯怪咗佢

台灣以前可以用觀察員身份入去

堅定流？

有骨氣

梁家榮 話自己冇好好守護亞視新聞編輯自主所以引咎辭職

好似1994年 六君子事件 咁

我就唔撚信你班狗官次次做訪問都叫台灣做台灣省
屌你老母臭閪

梁家榮係記者出身
唔好用AO去侮辱佢

5秒都唔使 大家快啲去send啦

咪係，問你香港點又話港獨咩

香港人會記得你
你會留芳百世

佢老婆係電盈前公關一姐胡雪姬

冇撈電盈後一直做小小超私人公關

咁唔該港台順便幫大陸加埋香港d確診數字

咁台灣的確係以地方問
人哋問會員資格
有觀察員資格嫁
明明係港共無啦啦上綱上線到政治層面

邱政委又柒

請即上「香港電台Facebook」
俾

嚴格而言
membership純粹係指正式嘅member

如果associate member / observer就分開叫

好耐之前聽張敏儀對梁家榮嘅評價，話佢未必會硬頂啲政治壓力，但起碼會做到面面俱圓
估唔到佢咁堅

CLS三步曲

好波

應該要清洗了....

除咗send email仲有好多嘢做

[任務整合]我哋一齊嚟守護香港電台，做佢哋嘅後盾，好唔好

定邱狗覺得身為世衛成員嘅香港都係主權國家？

港共政權連呢啲可以扮中立嘅部門，都要衝出嚟做政治任務，仲講乜撚嘢營商環境

[任務整合]我哋一齊嚟守護香港電台，做佢哋嘅後盾，好唔好

更加要做

佢係藍但真係好捍衞核心價值

新聞自由做主題

港台之叛變
先集集屌政府
再搞個節目宣傳黑警
最後帶埋台灣議題入世衞
正！有力量既手足

其實我諗極都唔明
點解梁家榮仲可以坐到
理論上港共應該會迫走佢甚至直接炒人
點解仲留佢，真係唔明

估唔到

邊個對號入座

除咗寫信仲可以點支持港台

有學生組織真係好希望有手足可以幫幫手 求下有心人幫推

佢地真係好有心 由6月已經有做活動
手足可唔可以幫幫手

應該佢做

咁啱梁家榮係傳媒出身先會有可能會頂撞老細，下任廣播處長都幾乎可以肯定係AO出身，甚至要得到中方信任先得

多謝巴打/絲打整殘廢餐

港台好野喎

邱騰華先係港獨份子，話世衛成員國一定係主權國家

寫信寫email, 撐港台

唯一出路

原來邱騰華係手足來

靜啲

邱狗手足來

放心，就快炒

企硬呀！